La figure ci-dessus représente la cours du château que Mathilda doit traverser. 
En $C_1$ est attaché un chien très méchant avec une chaîne de $3\,\text{m}$ de long. 
En $C_2$ est attaché un autre chien très méchant avec une chaîne de $6\,\text{m}$. 
Un 3\ieme{} chien tout aussi méchant est attaché en $C_3$ dans le coin par une corde de $4\,\text{m}$.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate (A) at (0,0);
    \coordinate (B) at (0,-7); %<<<<<<<<< hauteur du cadre gris
    \coordinate (D) at (17,0);
    \coordinate (C) at ($(D)+(B)$);
    \coordinate (POH) at ($(A)!0.7!(B)$);
    \coordinate (POB) at ($(POH)+(0,-1)$);
    \coordinate (PEH) at ($(D)!0.3!(C)$);
    \coordinate (PEB) at ($(PEH)+(0,-1)$);
    \coordinate[label=above left:{\scriptsize Chien 1}] (C1) at ($(B)!0.2!(C)$);
    \coordinate[label=below right:{\scriptsize Chien 2}] (C2) at ($(A)!0.56!(D)$);
    \coordinate[label=above right:{\scriptsize Mathilda}] (M) at ($(POH)!0.5!(POB)$);
    \draw[line width=2pt,*-*] (POH) -- (A) -- (D) -- (PEH);
    \draw[line width=2pt,*-*] (POB) -- (B) -- (C) -- (PEB);
    \node[cross=3pt] at (C1) {};
    \node[cross=3pt] at (C2) {};
    \node[cross=3pt] at (M) {};
    \node[below] at (C1) {$C_1$};
    \node[above] at (C2) {$C_2$};
    \node[below right] at (C) {$C_3$};
    \node[above left] at (C) {\scriptsize Chien 3};
    % \draw[thin,NavyBlue] (C1) circle (3cm);
    % \draw[thin,Crimson] (C2) circle (6cm);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Mathilda se présente à la porte Ouest et doit rejoindre la porte Est de la cours \textbf{sans se faire mordre}~!\medskip

Dessiner sur la figure un chemin sûr que pourra suivre Mathilda de la porte Ouest à la porte Est ($1\,\text{cm}$ représente $1\,\text{m}$ sur la figure). 

\textit{Expliquer la stratégie utilisée pour tracer le chemin}.

